 14:30, 15 февраля 2019
Названа дата запуска «Силы Сибири»
Глава «Газпрома» Алексей Миллер раскрыл дату запуска одного из самых масштабных проектов госкомпании — газопровода «Сила Сибири», по которому российский газ впервые пойдет в Китай. Слова главы компании приводит РИА Новости.По словам Миллера, запуск состоится 1 декабря, что на 20 дней раньше, чем планировалось изначально. Реализация проекта идет с опережением графика.Материалы по теме00:03 — 24 июля 2018На газахУкраина собралась мириться с Россией. Это будет очень дорого«Строительство газопровода "Сила Сибири" идет с опережением графика, "Газпром" начнет поставки газа в Китай раньше намеченного срока — уже с 1 декабря 2019 года», — приводит агентство сообщение компании по итогам встречи Миллера и председателя совета директоров CNPC Ван Илиня.В сообщении также отмечается, что партнеры обсудили еще один проект поставок газа в Китай — по «западному маршруту», однако подробностей переговоров компания пока не раскрывает.Реализация проекта стартовала в 2014 году и должна завершиться в декабре 2019-го. Предпосылкой для строительства мегапроекта было заключение соглашения между Россией и Китаем о поставках газа на сумму 400 миллиардов долларов на срок 30 лет. На начальном этапе «Газпром» будет поставлять около пяти миллиардов кубов газа в год, однако в дальнейшем мощность газопровода должна составить 38 миллиардов кубометров.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
